%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Objetivos del proyecto}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Los objetivos principales del proyecto son fundamentalmente dos:
\begin{enumerate}
 \item El rediseño de la aplicación anterior, buscando un diseño mucho más modular y reutilizable, refactorizando el código que reutilicemos, buscando un mejor estilo para favorecer su compresión y reutilización, y que facilita la extensión futura con nueva funcionalidad. Este objetivo aunque no ha añadido funcionalidad al proyecto previo ha supuesto una parte importante del tiempo dedicado al proyecto, el resultado de este objetivo además de facilitar la reutilización de la funcionalidad de la versión previa ha sido un paso necesario para acometer su ampliación.
 \item Ampliar la funcionalidad de la aplicación previa:
 \begin{enumerate}
 	\item Mejorando el rendimiento de la misma preparándola para aprovechar los procesadores actuales de más de un núcleo de proceso.
	\item Mejorando la precisión de las técnicas utilizadas para la localización de defectos.
	\item Añadiendo algoritmos de segmentación que permitan obtener una localización más precisa de los defectos de la imagen, así como aplicar cálculos de características geométricas.
	\item Implementando los algoritmos de selección de características más relevantes.
	\item Implementando medidas de precisión, como \textit{precision \& recall}.
 \end{enumerate}
	
\end{enumerate}

En el proyecto se van a implementar los algoritmos de extracción de características más relevantes o significativos que hemos encontrado, prestando especial atención al diseño para que sea fácil la inclusión de nuevos algoritmos en el futuro. Esto posibilitará que el proyecto crezca en el tiempo y amplíe su capacidad.

\section{Objetivos Técnicos}
Este proyecto se va a desarrollar utilizando el paradigma de la \textit{Orientacion a Objetos} el cual nos permitirá un diseño fácilmente comprensible por futuros desarrolladores que deseen proseguir con el presente trabajo. 

El lenguaje de programación escogido para el proyecto es \textit{Java 7}. El lenguaje utilizado venía dado por el lenguaje en que estaba desarrollada la aplicación previa. Pero de no haber sido así, posiblemente hubiera sido el lenguaje elegido debido al conocimiento del mismo, su sencillez, portabilidad, extensa documentación y la posibilidad de utilizar la librería de \weka{} e \textit{ImageJ}. La completa \textit{API (Application Programming Interface)} con la que cuenta y los conocimientos adquiridos durante la carrera sobre este lenguaje de programación harán posible que el desarrollo se base en el estudio e implementación de los algoritmos evitando retrasos por tener que aprender un nuevo lenguaje de programación

El lenguaje de modelado escogido ha sido \uml{} (\textit{Unified Modeling Language}) que se trata de un lenguaje unificado y muy extendido en el diseño de aplicaciones Orientadas a Objetos (OO).

Para la creación de los diagramas se utilizará \jude{}, se trata de una herramienta para el modelado de diagramas \uml{}. Al estar enfocado a la OO posibilita todo tipo de diagramas de una forma cómoda y rápida. Todos los diagramas creados a lo largo del proyecto se realizarán con dicho programa.

Para resolver algunos de los problemas comunes a los que habrá que enfrentarse se utilizarán diversos patrones de diseño \cite{patrones} estudiados que posibilitarán ofrecer una solución única estándar sobre problemas comunes que puedan surgir. La aplicación de patrones consigue diseños de calidad y, en consecuencia, mejores resultados en la fase de implementación.

También, trabajaremos con programación multihilo, buscando el poder aprovecharnos de las posibilidades que ofrecen los procesadores actuales, con más de un núcleo de proceso. Con esto, aumentaremos notablemente el rendimiento.

Para la memoria se va a utilizar \LaTeX{} \citeotras{definicion_latex}. Las ventajas que ofrece respecto a otros sistemas de composición de textos (como los clásicos \textit{WYSIWYG} \citeotras{wysiwyg}) son muchas, entre ellas nos permitirá la creación de una documentación uniforme, es decir, la salida que se obtenga será la misma con independencia del dispositivo o sistema operativo empleado para su visualización o impresión.

Dado que nunca se ha trabajado con \LaTeX{} ha sido necesaria la utilización de documentación \citeotras{cervantex}, manuales \citeotras{introduccion_latex} y \citeotras{latex_wikibook} que han facilitado el aprendizaje del mismo. Como plantilla para la memoria se utilizará la adaptación de la de la Universidad de Deusto llevada a cabo por Álvar Arnáiz para elaborar la documentación de su proyecto [cita]

Para trabajar con las radiografías se ha elegido la librería ImageJ. Se trata de un programa de procesamiento de imagen digital desarrollado en Java que permite analizar y procesar imágenes, mediante la utilización de diversas técnicas como filtros e histogramas.

\section{Objetivos personales}
Además de los objetivos propios de la realización de la aplicación, también se pretende conseguir una serie de objetivos personales.
Nos gustaría poder poner en práctica todos los conocimientos teóricos adquiridos durante estos años de carrera. Además, con la realización de este proyecto queremos adquirir nuevos conocimientos en áreas tan diversas como la gestión de proyectos y el uso de metodologías ágiles, la inteligencia artificial y la visión por computador, la minería de datos, el uso de sistemas de control de versiones, etc.
Por último, queremos llevar a cabo con éxito la realización de este proyecto siendo capaces de planificarnos y trabajar en equipo.

